
**Что такое git bash?**

Git Bash — это командная строка, с помощью которой пользователи могут использовать функции Git.

Есть операционная система Linux — как Windows, только совсем другая. И в ней есть очень полезная команда — Git, которая позволяет управлять версиями проекта (исходного кода). Но в Windows такой команды нет. Вот тут и нужна программа Git Bash — она ставит на Windows оболочку от Linux, в которой и будет работать команда Git. Результат — на Windows можно использовать команду Git из Linux, и все это сделано удобно.

**Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?**

Git pull - эта команда используется для загрузки изменений из удалённого репозитория на локальный.

Эта команда скачивает копию текущей ветки с указанного удалённого репозитория и объединяет её с локальной копией.
Git pull выполняет внутри себя две команды git fetch и git merge. Сначала команда git pull запускает команду git fetch для загрузки содержимого из указанного удаленного репозитория. Затем выполняется команда git merge, объединяющая ссылки и указатели удаленного содержимого в новый локальный коммит слияния. Git pull сливает любые внесённые коммиты в ветку, в которой вы сейчас работаете. 

Git push - эта команда используется, чтобы отправлять изменения с локального на удалённый репозиторий.

Эта команда используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий, где с ними могут ознакомиться другие участники проекта. Эта команда симметрична команде git fetch: при извлечении с помощью fetch коммиты импортируются в локальные ветки, а при публикации с помощью push коммиты экспортируются в удаленные ветки.


**Что такое merge request?**

Merge request - это запрос на слияние веток.

Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.
Merge request — позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта, чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы. Merge request позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект. 


**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

Git status - проверка статуса репозитория.

Команда git status - основной инструмент, используемый для определения, какие файлы в каком состоянии находятся.

Git log - просмотр истории коммитов с изменениями

Просматривать изменения, внесённые в репозиторий, можно с помощью команды git log. Она отображает список последних коммитов в порядке выполнения. Кроме того, добавив флаг -p, вы можете подробно изучить изменения, внесённые в каждый файл.


**Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**

**Субмодуль** – это репозиторий,встроенный в другой репозиторий.Подмодуль имеет свою историю,репозиторий,в который он встраивается,называется суперпроектом.
В файловой системе подмодуль обычно (но не всегда – см. FORMS ниже) состоит из (i) каталога Git, расположенного в $GIT_DIR/modules/ его суперпроекта, (ii) рабочего каталога внутри рабочего каталога суперпроекта и файл .git в корне рабочего каталога подмодуля, указывающий на (i).
Предполагая, что подмодуль имеет каталог Git в $GIT_DIR/modules/foo/ и рабочий каталог по path/to/bar/, суперпроект отслеживает подмодуль через запись gitlink в дереве по path/to/bar и запись в его .gitmodules файл вида submodule.foo.path = path/to/bar.
Запись gitlink содержит имя объекта коммита, в котором суперпроект ожидает, что находится рабочий каталог подмодуля.
Раздел submodule.foo submodule.foo.* в файле .gitmodules дает дополнительные подсказки к фарфоровому слою Git. Например, параметр submodule.foo.url указывает, где получить субмодуль.
Для добавления сабмодуля в свой репозиторий в Git используется команда git submodule add. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.

Часто при работе над одним проектом, возникает необходимость использовать в нём другой проект. Возможно, это библиотека, разрабатываемая сторонними разработчиками или вами, но в рамках отдельного проекта, и используемая в нескольких других проектах. Типичная проблема, возникающая при этом — вы хотите продолжать работать с двумя проектами по отдельности, но при этом использовать один из них в другом.
Git решает эту проблему с помощью подмодулей. Подмодули позволяют вам сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт вам возможность клонировать в ваш проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.
Для добавления нового подмодуля используйте команду git submodule add , указав относительный или абсолютный URL проекта, который вы хотите начать отслеживать.
